%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% University Assignment Title Page 
% LaTeX Template
% Version 1.0 (27/12/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% WikiBooks (http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Title_Creation)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[12pt]{article}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage[czech]{babel}
%\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{slantsc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor} % Coloring the priority of bug
\usepackage{caption} % Figure caption without numbering
\usepackage{float} % Floating images at correct place

% We use better table (to make it size of textwidth)
\usepackage{tabularx}

\setcounter{tocdepth}{2}

% We make headers and footers by using fancy HDR
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyheadoffset{0.5cm} 

\lhead{\normalsize Specifikace požadavků pro aplikaci Letištní manažer}
\chead{}
\rhead{\normalsize Strana \thepage}
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{}

% We change some parameters to look better in details
\addtolength{\headheight}{15pt}
\addtolength{\textwidth}{2cm}
\addtolength{\hoffset}{-1cm}
%\addtolength{\textwidth}{4cm}
%\addtolength{\hoffset}{-2cm}
\addtolength{\voffset}{-1cm}

\newcommand\HUGE{\fontsize{60}{70}\scshape}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{1mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here

%\setlength{\arrayrulewidth}{0.7mm}

\begin{document}

\begin{titlepage}

%\center % Center everything on the page
\raggedleft

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADING SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\HRule \\[0.7cm]
\textsc{\HUGE{Specifikace požadavků}}\\[0.3cm] % Title of your document
\textsc{\LARGE pro aplikaci}\\[0.3cm] % Name of your university/college
\textsc{\HUGE Letecký Manažer}\\[0.7cm] % Title of your document
\textsc{\large \bfseries team School-and-Sound}\\[0.3cm] % Minor heading such as course title
{\large \today}\\[10cm] % Date, change the \today to a set date if you want to be precise

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LOGO SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\vfill % Fill the rest of the page with whitespace
\includegraphics{images/symbol_cvut.pdf}\\[4cm] % Include a department/university logo - this will require the graphicx package
%\includegraphics{logo.png}\\[1cm] % Include a department/university logo - this will require the graphicx package
 
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\vfill % Fill the rest of the page with whitespace

\end{titlepage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLE OF CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\tableofcontents % Include a table of contents
\newpage
 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section*{Historie revizí}

\begin{table}[ht]
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|l|X|l|}
\hline
\textbf{Jméno} & \textbf{Datum} & \textbf{Důvod změny} & \textbf{Verze}  \\ \hline \hline
Michal Klusák & 9.11. & Vytvoření šablony & 1.0 \\\hline
Peter Jung & 10.11. & Prvotní verze & 1.0a \\\hline
\begin{tabular}[t]{@{}l@{}}Petr Tománek\\ Peter Jung\\ Kateřina Cízlová\\ Michal Klusák\end{tabular} & 12.11. & Zapsání popisu, funkcí a nefunkčních požadavků & 1.1 \\ \hline
Petr Tománek & 25.11. & Zpracování dat z konzultace se zákazníkem & 1.2 \\ \hline
Peter Jung & 26.11. & Přidání screenshotu aplikace k požadavkům & 1.2a \\ \hline
Kateřina Cízlová & 26.11. & Přidání use-case diagramu & 1.2b \\ \hline
Peter Jung & 26.11. & Zpracování úprav nefunkčních požadavků & 1.3 \\ \hline
Petr Tománek & 26.11. & Přepracování do \LaTeX{}u & 2.0 \\ \hline
Petr Tománek & 27.11. & Opravy nepřesností, přeformulace & 2.1 \\ \hline
\end{tabularx}
\end{table}

\newpage
 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Představení}
\subsection{Účel}

Produktem je Letištní systém, který bude umožňovat uživatelům zadávání odletů a příletů letadel a export do csv. 

Účelem tohoto dokument je ucelení informací pro vývoj a následnou verifikaci.

\subsubsection{Aktuální verze systému}

Výpis aktuálních verzí systému:

\begin{itemize}
\item Backend - verze 1.0
\item FrontEnd - verze 1.0
\item Specifikace - verze 2.1
\end{itemize}

\subsection{Konvence Dokumentu}
Dokument se skládá ze 4 částí. Každá obsahuje podrobný popis dané problematiky podle jejího nadpisu.

Důležitá sdělení jsou vyznačena \textbf{tučným písmem}.

Číslované seznamy jsou seřazeny od nejdůležitějšího.

\subsection{Zamýšlené Publikum a Rozvržení Dokumentu}
Dokument je zamýšlený pro \textbf{manažera letiště} a \textbf{IT oddělení letiště}.

Na začátku se nachází souhrn, který by si měl přečíst každý, kdo se podílí na projektu. 

Následující část, celkový popis, je určena k ucelení náhledu na aplikaci. Je tedy určená pro zástupce, kterého zajímá hlavně funkční část systému a její přínosy pro společnost.

Detailní specifikace požadavků. Část Funkční požadavky bude popsána formou use-case. Tato kapitoal bude sloužit k vysvětlení funkcí systému a následné implementaci vývojáři. Část Nefunkční požadavky bude vymezující z hlediska nefunkčních požadavků.

\subsection{O Produktu}

V předešlém řešení byly nalezeny tři hlavní problémy.

Tato aplikace bude výrazně zjednodušovat práci obsluhy i referentů na letišti tím, že bude řešit nalezené problémové domény.

\subsubsection{Nalezené problémové domény}

\begin{enumerate}
\item problém je složitost vytvoření jednoduchého reportu. Pomoci nové aplikace, která bude na letišti nasazena, se zpracují lety a vytvoří report dle zadaných dat v systému stiskem tlačítka. 
\item problém je dohledávání starých letů. Například letů, které přistály jinde, nebyly zapsány včas, či nastal jiný problém. Pomocí aplikace si budou moci oprávnění lidé vyhledat letadla, která jsou aktuálně ve vzduchu a kontrolovat ta, které už přistála.
\item problém je opakované zapisování totožných informací (např. o letadlech, pilotech). Tyto informace jsou víceméně neměnné, přes to jsou potřeba opakovaně vyplňovat, proto bude v aplikaci možnost efektivního našeptávání všude tam, kde se zapisují stejné opakované informace.
\end{enumerate}

\subsection{Reference}
Stručný list zdrojů na které se bude dokument odkazovat. Jedná se o použité programovací jazyky, technologie nebo  konvence při vývoji aplikace.

\begin{itemize}
\item Java - \href{https://www.java.com}{https://www.java.com}
\item Spring - \href{https://spring.io/}{https://spring.io/}
\item Maven - \href{https://maven.apache.org/}{https://maven.apache.org/}
\item JUnit - \href{https://junit.org/junit5/}{https://junit.org/junit5/}
\item Idea - \href{https://www.jetbrains.com/idea/}{https://www.jetbrains.com/idea/}
\end{itemize}


\newpage
 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Celkový Popis}
\subsection{Perspektiva Produktu}
Aplikace Letištní manažer je digitalizovaná forma aktuálního analogového způsobu zapisování historie letů. Jedná se o nově vyvinutou platformu, která má být nasazená a využívána výhradně na jednom letišti.

Přehled se doposud zaznamenává do tabulky na papír. Nově bude v digitalizované podobě ve formě tabulek. Jedním kliknutím lze vyexportovat všechny údaje, které jsou specifikované v dalších kapitolách. Lepší přesnost a rychlost zápisu zajistí napovídání a doplňování.

Aplikace bude nezávislá na velikosti zařízení, ze kterého do ní uživatel přistupuje. Nezáleží tedy na tom, zda používáte telefon, tablet, či stolní počítač.

\subsection{Role uživatelů}
\label{sec:role}

Role uživatelů budou Writer a Reporter. Hlavní funkcí jednotlivých rolí bude:

\begin{itemize}
\item \textbf{Writer} (ext. databáze = PILOT) - bude zapisovat lety
\item \textbf{Reporter} (ext. databáze = BACKOFFICE) - bude exportovat lety do CSV
\end{itemize}

Další funkce jednotlivých rolí najdete v detailu \nameref{fig:usecase} (obrázek \ref{fig:usecase}, str. \pageref{fig:usecase}).

\subsection{Funkce Produktu}

Rozpis jednotlivých funkcí nezávislý na rolích uživatele.

\begin{itemize}
\item Zaznamenání nového letu (odlet/přílet)
\item Přidání nového pilota
\item Zobrazení a vyhledávání letadel ve vzduchu
\item Zobrazení reportů v tabulkovém formátu
\item Vygenerování reportu letů ve formátu CSV
\end{itemize}

Rozpis funkcí produktu, které jsou dále rozřazeny do rolí je v detailu \nameref{fig:usecase} (obrázek \ref{fig:usecase}, str. \pageref{fig:usecase}).

\begin{figure}[p!t]
 \centering
 \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/use_cases.jpg}
 \caption{Use-case diagram Funkcí Produktu}\label{fig:usecase}
\end{figure}

\subsection{Uživatelé Produktu}
Aplikace je určena pro běžné uživatele. Předpokládá se, že jí zvládne obsluhovat každý pilot. Pro vysvětlení jednotlivých částí vytvoříme dokumentaci k aplikaci. 

Dále po nainstalování aplikace na servery letiště aplikaci představíme v krátké prezentaci, která bude rozdělena do dvou částí.  

\begin{enumerate}
\item část bude určena pro piloty. Jak správně a efektivně aplikaci ovládat. 
\item část pro administrátory sítě. Jak aplikaci udržovat.
\end{enumerate}

Více k dokumentacím v sekci \nameref{sec:dokumentace} (kapitola \ref{sec:dokumentace}, str. \pageref{sec:dokumentace}).

\subsection{Základní rozvržení produktu}

\begin{enumerate}
\item obrazovka - přehled letadel ve vzduchu, možnost vyplnit přistání 
\item obrazovka - nastavení nového vzletu letadel
\item obrazovka - reportovací tabulka 
    \begin{itemize}
    \item s možností exportu do tabulky (typu .csv)
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\begin{figure}[h!tb]
\minipage{0.30\textwidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/lety_tablet.png}
  \caption{Lety}\label{fig:tab-lety}
\endminipage\hfill
\minipage{0.30\textwidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/novy_let_tablet.png}
  \caption{Nový let}\label{fig:tab-novy_let}
\endminipage\hfill
\minipage{0.30\textwidth}%
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/report_tablet.png}
  \caption{Report}\label{fig:tab-report}
\endminipage
\end{figure}

Tyto obrazovky budou obsluhovány pouze vybranými uživateli. Každý uživatel musí mít alespoň jednu z těchto dvou rolí. Více v \nameref{sec:role} (kapitola \ref{sec:role}, strana \pageref{sec:role}).

\subsection{Designová a Implementační Omezení}
\label{sec:omezeni}
Kritéria omezující design a implementaci:

\begin{itemize}
\item Aplikace komunikuje s externí databází uživatelů
    \begin{itemize}
    \item model aplikace podle dostupných údajů o uživatelích
    \item formuláře na stránkách podle dostupných údajů o uživatelích
    \item komunikační kanály a jejich zabezpečení dle externích služeb 
    \end{itemize}
\item V případě výpadku externích služeb budou části aplikace na nich závislé nefunkční. Více v \nameref{sec:offline} (kapitola \ref{sec:offline}, strana \pageref{sec:offline}).
\item Správa aplikace bude na IT oddělení letiště
    \begin{itemize}
    \item nutnost vytvořit administrační dokumentaci pro předání
    \item zaškolení IT oddělení letiště, které se bude aplikaci spravovat po dodání
    \item pravidelnost záloh databáze, správu záloh a případný bod obnovy (v důsledku chyby uživatelů) dle IT oddělení letiště
    \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Uživatelská Dokumentace}
\label{sec:dokumentace}

Uživatelská dokumentace bude zahrnovat:

\begin{itemize}
\item \textbf{Uživatelský manuál} (pdf) - popis práce s aplikací pro začátečníky, zahrnující detailní popis funkcí systému
\item \textbf{Administrátorský manuál} (pdf) - popis jednotlivých chybových stavů, jak restartovat systém a postup jak se z nich vzpamatovat.
\item \textbf{Prezentaci aplikace} (pdf) - shrnutí uživatelského a administrátorského manuálu
\end{itemize}


\subsection{Prostředí pro Aplikaci}
\label{sec:prostredi}
Jedná se o webovou aplikaci, která bude volně přístupná z letištní Wi-Fi sítě. Tato aplikace se dělí na backendovou a frontendovou část. 

Serverová část zaobaluje klientskou část. Proto je pouze požadavek na server pro backend.

\subsubsection{Minimální konfigurace systému}

\textbf{Minimální požadavky} pro běh \textbf{backendové části} podle specifikace jsou:

\begin{itemize}
\item \textbf{OS Linux}, Ubuntu 18.04 LTS
\item Minimálne 2 GB RAM
\item Minimálne 32 GB SSD
\item Připojení k lokální letištní síti přes kabel s propustností alespoň 100 Mbps
\end{itemize}

Frontendová část, která běží na koncových zařízeních uživatelů, je navržena pro mobilní zařízení a počítače. Aplikace je postavena na webových technologiích, jmenovitě HTML, Javascript, CSS a je součástí .jar balíčku pro backend.
Proto každé zařízení musí mít povolený Javascript. Kromě toho zaručujeme funkčnost jenom na zařízeních splňujích následující požadavky.

\subsubsection{Pro mobil:}

\begin{itemize}
\item \textbf{OS Android} ve verzi 5 - 9 nebo \textbf{iOS} ve verzi 9 - 11
\item S prohlížečem \textbf{Safari} ve verzi 10 až 12, \textbf{Chrome} ve verzi 60 - 70, \textbf{Firefox} ve verzi 58 až 62 nebo \textbf{Opera} verze 2016-2018
\end{itemize}

\subsubsection{Pro počítač:}

\begin{itemize}
\item \textbf{OS Windows} 7 - 10, \textbf{Linux - Ubuntu} 18.04 - 18.10, \textbf{Macintosh} 10.12 - 10.14
\item Prohlížeče \textbf{Chrome} ve verzi 40 až 70, \textbf{Firefox} 60 až 79, \textbf{Opera} 2015-2018
\end{itemize}

\subsection{Předpoklady a Závislosti}
\subsubsection{Závislosti Backend:}
Kompilace bude provedena na platformě Java ve verzi 1.8\_191 za pomoci balíčkovacího systému Maven ve verzi 3.5.2 .
\begin{itemize}
\item spring-boot-starter-parent:2.0.5.RELEASE
\item Hibernate:5.2.17
\item Apache Commons:1.6.0
\item H2 databáze:1.4.197
\end{itemize}

\subsubsection{Závislosti Frontend:}
Kompilace bude provedena na platformě NodeJS ve verzi 8.11.4.
\begin{itemize}
\item fortawesome/fontawesome-free: 5.4.1
\item aurelia-animator-css: 1.0.4
\item aurelia-bootstrapper: 2.3.0
\item aurelia-fetch-client: 1.6.0
\item aurelia-http-client: 1.3.0
\item aurelia-polyfills: 1.3.0
\item bluebird: 3.5.2
\item bootstrap: 4.1.3
\item jquery: 3.3.1
\item moment: 2.22.2
\item popper.js: 1.14.4
\end{itemize}



\newpage

\section{Funkce systému a jejich použití}

\subsection{Zaznamenání nového letu (odletu)}
\label{sec:novy_let-vzlet}

\subsubsection{Popis a priorita (\textcolor{red}{A})}
Hlavní funkce celé aplikace. Umožňuje zaznamenávat odlety letadel.
\subsubsection{Očekávaní}
Po spuštění aplikace se uživatel přepne v horním menu do části “Nový let”. Tady může vyplnit jednotlivé parametry o vzlétajících letadlech a uložit.

\subsubsection{Funkční požadavky}
Pro zaznamenání odletu je potřeba vyplnit několik nezbytných informací. Jmenovitě:


\begin{itemize}
  \item[] REQ-1:    Nastavení času vzletu
  \item[] REQ-2:    Nastavení úlohy
  \item[] REQ-3:    Nastavení vlečny
  \item[] REQ-3a:    Výběr letadla klubu, nebo zadání soukromého (pro vlečný)
  \item[] REQ-3b:    Výběr člena klubu jako pilota, nebo zadání nového (pro vlečný)
  \item[] REQ-4:    Nastavení kluzáku
  \item[] REQ-4a:    REQ-3a (pro kluzák)
  \item[] REQ-4b:    REQ-3b nebo možnost “bez pilota” (pro kluzák)
\end{itemize}


\subsubsection{Obrazovky z aplikace}
    
Aplikace se responzivně přizpůsobuje. Na desktopech bude mít podobu v závislosti od rozlišení monitoru, případně velikosti okna browseru. Při velikosti okna nad 768px to bude obrazovka vpravo, při menší obrazovka vlevo.


\begin{figure}[p!tb]
\minipage{0.36\textwidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/novy_let_mobil.png}
  \caption{Nový let - mobil}\label{fig:mob-novy_let-detail}
\endminipage\hfill
\minipage{0.49\textwidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/novy_let_tablet.png}
  \caption{Nový let - tablet}\label{fig:tab-novy_let-detail}
\endminipage\hfill
\end{figure}


\subsubsection{Vzlet jediného letadla bez kluzáku}

V časti Kluzák na obrazovce Nový let je možnost nastavit “Žádný”.

V takovém případě se kluzák nevyplňuje a bude zaznamenán vzlet pouze jednoho letadla.

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/kluzak.png}
 \caption{Možnosti zadání kluzáku}\label{fig:kluzak}
\end{figure}

\subsubsection{Vzlet soukromného letadla}

V části “Kluzák” a “Vlečná” je možnost “Soukromé”. Jedná se o letadlo, které není v databázi a je nutno vyplnit Imatrikulaci a Typ ručně:


\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/vlecna.png}
 \caption{Možnosti zadání tažného letadla}\label{fig:tazne}
\end{figure}

\newpage


\subsection{Možnost přidání pilota, který není dosud v databázi}


\subsubsection{Popis a priorita (\textcolor{red}{B})}
Součást funkce \nameref{sec:novy_let-vzlet} (kapitola \ref{sec:novy_let-vzlet}, str. \pageref{sec:novy_let-vzlet}) - REQ-3b a REQ-4b. Umožňuje zaznamenat nového pilota.

\subsubsection{Očekávaní}
Při zaznamenání letu bude možnost zadat nového pilota.
\subsubsection{Funkční požadavky}
Pro zaznamenání pilota musí být vyplněny následující informace. Jmenovitě:


\begin{itemize}
  \item[] REQ-5a:    Jméno
  \item[] REQ-5b:    Příjmení
  \item[] REQ-5c:    Ulice
  \item[] REQ-5d:    Město
  \item[] REQ-5e:    PSČ (text)
  \item[] REQ-5f:    Země
\end{itemize}

\subsubsection{Obrazovky z aplikace}

Na obrazovce “Nový let” je část “Pilot”. Pro zadaní nového pilota je třeba vybrat tlačítko “Host” a vyplnit údaje.

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/pridani_pilota.png}
 \caption{Možnosti zadání pilota}\label{fig:pilot}
\end{figure}

\subsection{Přehled všech letů se zvýrazněním právě probíhajících}

\subsubsection{Popis a priorita (\textcolor{red}{A})}
Hlavní funkce celé aplikace. Umožňuje zobrazit seznam všech letadel, které jsou právě ve vzduchu.

\subsubsection{Očekávaní}
Po spuštění aplikace se uživatel přepne v horním menu do části “Lety”. Obsahuje seznam všech letadel, které jsou právě ve vzduchu. 
Tabulkový seznam ukazuje v řádcích detail o letu a možnost vyplnit přistání.

\subsubsection{Funkční požadavky}
Obrazovka obsahuje seznam všech letadel, které jsou právě ve vzduchu. Tabulkový seznam ukazuje v řádcích detail o letu (Čas vzletu, Imatrikulace, Typ, Pilota, Úloha).

Dále je zde možnost pro zadání minulého času přistání, nebo zadání přistání v aktuálním čase (popsáno v 3.4).

\subsubsection{Obrazovky z aplikace}

Seznam všech letadel tvoří tabulka s 5 sloupci, jmenovitě: Vzlet, Imatrikulace, Typ, Pilot, Úloha. 

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/let_ve_vzduchu.png}
 \caption{Zobrazená tabulka letů ve vzduchu}\label{fig:pristani}
\end{figure}

Každé letadlo, které je ve vzduchu má na výběr dvě tlačítka, které umožňují zadat přistání letu.


\begin{figure}[p!tb]
\minipage{0.36\textwidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/lety_mobil.png}
  \caption{Lety - mobil}
\endminipage\hfill
\minipage{0.49\textwidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/lety_tablet.png}
  \caption{Lety - tablet}
\endminipage\hfill
\end{figure}


\subsection{Zaznamenání nového letu (příletu)}

\subsubsection{Popis a priorita (\textcolor{red}{A})}
Hlavní funkce celé aplikace. Součást funkce 3.3 Přehled všech letů se zvýrazněním právě probíhajících. Umožňuje zaznamenávat přílety letadel.

\subsubsection{Očekávaní (stejné jako 3.3.2)}
Po spuštění aplikace se uživatel přepne v horním menu do části “Lety”. Obsahuje seznam všech letadel, které jsou právě ve vzduchu. 
Tabulkový seznam ukazuje v řádcích detail o letu a možnost vyplnit přistání.

\subsubsection{Funkční požadavky}
Pro zaznamenání příletu je potřeba vyplnit nezbytné informace o čase příletu. Jmenovitě:

\begin{itemize}
  \item[] REQ-6:    Nastavení času příletu
\end{itemize}

\subsubsection{Obrazovky z aplikace}

První tlačítko (tvar hodin) umožní vyplnit čas v minulosti.\\
Druhé tlačítko (tvar přílet letadla) automaticky vyplní čas příletu jako aktuální čas.

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/pristani.png}
 \caption{Zobrazení možností přistání - zadání}\label{fig:pristani_2}
\end{figure}


\newpage

\subsection{Zobrazení reportu letů v tabulkovém formátu}

\subsubsection{Popis a priorita (\textcolor{red}{A})}
Hlavní funkce celé aplikace. Umožňuje zobrazit report letů ve formátu tabulky.

\subsubsection{Očekávaní}
Po spuštění aplikace se uživatel přepne v horním menu do části “Report”. Zde se mu zobrazí tabulkový seznam všech letů.

Tabulkový seznam ukazuje v řádcích detail o každém letu.
\subsubsection{Funkční požadavky}
Obrazovka obsahuje seznam všech letů. Tabulkový seznam ukazuje v řádcích detail o letu (Datum, Typ, Imatrikulace, Osádka, Úkol, Start, Přistání, Doba letu).

Dále je zde možnost pro vygenerování reportu v csv (popsáno v 3.6).


\subsection{Vygenerování reportu letů ve formátu CSV}
\subsubsection{Popis a priorita (\textcolor{red}{A})}
Hlavní funkce celé aplikace. Součást funkce 3.5 Zobrazení reportu letů ve formátu CSV. Umožňuje vygenerovat report letů ve formátu CSV.

\subsubsection{Očekávaní (stejné jako 3.5.2)}
Po spuštění aplikace se uživatel přepne v horním menu do části “Report”. Zde se mu zobrazí tabulkový seznam všech letů.
Tabulkový seznam ukazuje v řádcích detail o každém letu.
\subsubsection{Funkční požadavky}
Obrazovka obsahuje seznam všech letů. Tabulkový seznam ukazuje v řádcích detail o letu (Datum, Typ, Imatrikulace, Osádka, Úkol, Start, Přistání, Doba letu).

Stisknutím tlačítka Stáhnout lety v CSV se vygeneruje report v csv.

\subsubsection{Obrazovky z aplikace}

Tlačítko “Stáhnout lety v CSV” na obrazovce Report:

\begin{figure}[p!tb]
\minipage{0.36\textwidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/report_mobil.png}
  \caption{Report - mobil}
\endminipage\hfill
\minipage{0.49\textwidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/report_tablet.png}
  \caption{Report - tablet}
\endminipage\hfill
\end{figure}




\newpage

\section{Nefunkční požadavky}
\subsection{Aplikace má responzivní design}

Aplikace je ovladatelná na kterémkoliv displeji o velikosti od 4.0" do 24".

Nestane se, že nebude možné ji ovládat na mobilním telefonu, či na stolním počítači.

\subsection{Aplikace funguje na mobilních zařízeních i počítači}

Aplikace je ovladatelná na mobilním zařízení i počítači.
Omezení software jsou k nalezení viz.  \nameref{sec:prostredi} (kapitola \ref{sec:prostredi}, str. \pageref{sec:prostredi}).

Podpora novějších zařízení, systémů nebo prohlížečů může být později implementována na základě dodatečné smlouvy/dohody.

\subsection{Citlivá data jsou přístupná pouze vybraným rolím}
Každý uživatel musí mít alespoň jednu z těchto dvou rolí, pro přístup do systému

\begin{itemize}
  \item Writer - zadavatel odletů a příletů.
  \item Reporter - doplňující data a exportující data do tabulkového formátu (.csv).
\end{itemize}

Tyto role budou přiřazeny při nasazení systému, podle požadavku ředitele letiště. 

Management rolí nebude řešen administračním prostředím. Změny bude potřeba vykonat přímo v databázi, IT oddělením letiště.

\subsection{Aplikace zvládne práci s větším počtem dat (min. 200 letů/den)}

Aplikace zvládne průměrné denní zatížení, tedy alespoň 200 letů za den bez jakýchkoliv výpadků či následků v podobě snížení výkonu. V případě dostatečného signálu WiFi (50\% sily signálu a více) se snížením výkonu rozumí odpovídající doba aplikace na více než 5 sekund.

\subsection{Aplikace nemusí pracovat v offline režimu}
\label{sec:offline}
Aplikace je závislá na připojení ke vzdálené databázi uživatelů. Proto se při výpadku sítě mohou stát některé funkce aplikace neaktivní a to ty, které jsou na službě závislé.

\subsection{Maximální doba výpadku aplikace}
Aplikace nesmí mít výpadek delší než 12 hodin.

Dodavatel zajišťuje nepřetržitou podporu 24/7. To znamená, že vždy alespoň jeden pracovník je dostupný online nebo na telefonu pro řešení případných problémů s výpadky systému. 

\subsection{Tolerovaná chybovost}
Aplikace může obsahovat maximálně 5 malých chyb. 

\subsubsection{Za velkou chybu považujeme:}

\begin{itemize}
  \item Výpadek hlavních funkcí systému (viz. kapitola Funkce systému a jejich použití)
\end{itemize}

\subsubsection{Za střední chybu považujeme:}

\begin{itemize}
  \item Problémy s načítáním pilotů z externí databáze
  \item Jiné chyby ktere nastanou výjimečně, při nepředvídatelných okolnostech (výpadek internetu, proudu) a vyžadují restart backendu
\end{itemize}

\subsubsection{Za malou chybu považujeme například:}

\begin{itemize}
  \item Nutnost znovu načíst stránku pro obnovení funkcionality
  \item Zaseknutí stránky na zařízení a nutnost zadat údaj znovu
  \item Jiné chyby které se vyřeší menší prodlevou nebo před načtením stránky a nezbraňují v chodu aplikace
\end{itemize}


\subsection{Výkon}

Při splnění požadavku na minimální HW a dobrého připojení WiFi (alespoň 50\% signálu) garantujeme následující doby odezvy:

2s po uložení letu
5s pro vygenerování CSV, +2s pro každých 500 řádku výsledného souboru
2s při přepínání mezi obrazovkami

Negarantujeme dobu odozvy pri částach aplikace, které jsou závislé na externích službách. (viz. předchozí kapitoly)

\subsection{Chyby}

Pokud nastane chyba při běhu aplikace, způsobená nesprávným užíváním nebo nefunkční externí službou, bude uživateli oznámena pomocí dialogového okna. To může mít rozličný tvar, podle používaného zařízení a prohlížeče.


\subsubsection{Chybová hláška obsahuje:}

\begin{itemize}
  \item dómenu, z které prišla
  \item popis chyby
  \item tlačítko pro zrušení akce, při které nastala (pro možnost opravy dat)
\end{itemize}

V případě fatální chyby (rozuměno takové, která znemožní chod aplikace) jsou informace o právě prováděných akcích zapsány v logu aplikace. V takovém případě je za potřebí:

\begin{enumerate}
  \item restartovat server a zkusit či aplikace naběhla
  \item zkontaktovat nás a do přílohy pripojit log aplikace, abychom, dle výše zmíněných podmínek, věděli kde jednat
\end{enumerate}

\subsection{Zabezpečení spojení}

Po nasazení na servery letiště nainstalujeme SSL certifikáty, které umožní šifrovanou komunikaci mezi uživatelem a serverem.

V případě dodržení kontraktu HTTPS externí službou bude naše aplikace tuto formu komunikace také využívat, viz. \nameref{sec:omezeni} (kapitola \ref{sec:omezeni}, str. \pageref{sec:omezeni}).

\subsection{Lokalizace}

Aplikace je kompletne lokalizována v českém jazyku, nastavení jazyku v aplikaci není možný. 




\end{document}